<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

#Den: Die WIPO hat 2000 durchgesetzt, dass der 26. April im Rahmen der Vereinten Nationen weltweit als %(q:Tag des Geistigen Eigentums) gefeiert wird.  Mit dem Mythos vom %(q:geistigen Eigentum) unterstützt die WIPO von Anfang an Bestrebungen, das Patentrecht von seiner volkswirtschaftlichen Rechtfertigung loszulösen und zu einem Selbstzweck zu machen.
#DMh: Der an die WTO gekoppelte TRIPS-Vertrag von 1993 fordert Patentierbarkeit auf %(q:allen Gebieten der Technik) und eine weltweit bindende Mindestpatentlaufzeit von 20 Jahren.   Neuere WIPO-Vertragsentwürfe wie etwa SPLT lassen das als Begrenzung interpretierbare Wort %(q:Technik) weg und fordern grenzenlose Patentierbarkeit bei gleichzeitiger strenger Begrenzung der zumutbaren Anforderungen an Patentqualität.

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatgasnu.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# passwd: XXXX ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swpatwipo ;
# txtlang: en ;
# End: ;

